1. Як можна створити рядок у JavaScript?
   Рядок у JavaScript можно створити двома засобами:

- обернути символи у лапки (одинарні (''), подвійні ("") та зворотні (``))
- введення до об'єкта String

2. Яка різниця між одинарними (''), подвійними ("") та зворотніми (``) лапками в JavaScript?
   між одинарними та подвійними лапками різниці нема, зворотні лапки відрізняються можливістю додати вираз у рядок, загортаючи його у ${…}

3. Як перевірити, чи два рядки рівні між собою?

для порівняння рядків необхідно використовувати оператори порівняння.
рядки порівнюються посимвольно

Алгоритм порівняння рядків:

- порівнюються перші символи обох рядків.
- якщо перший символ першого рядка більший (менший) за перший символ другого рядка, то перший рядок більший (менший) за другий. Порівняння закінчено.
  В іншому випадку, якщо перші символи обох рядків рівні, то таким самим чином порівнюються вже другі символи рядків.
- порівняння продовжується до того часу, доки не закінчиться один з рядків.
- якщо два рядки закінчуються одночасно, то вони рівні. Інакше, довший рядок вважатиметься більшим.

4. Що повертає Date.now()?

повертає кількість міллісекунд, минулих з 1 січня 1970 року 00:00:00 по UTC

5. Чим відрізняється Date.now() від new Date()?

new Date() створює об'єкт Date з поточной датой та часом, а Date.now() повертає кількість мілісікунд.
